(物理)點解用手指轉籃球嗰陣個波會平衡到？

f=ma

係張檯度轉會唔會趺?
接觸面咪又係得一點

Crazy for you~~~~

因為重心不斷轉移

利申：冇讀physic

轉個時有circular momentum, balance point 係隻手指到所以唔會跌
原理同陀螺一樣

precession
原理同呢段片入面差唔多

簡單啲講就係當你個籃球側埋一邊既時候,個momentum of torque同本身轉既angular momentum成90度,所以個momentum of torque只會另到原來個angular momentum vector轉方向